欲得香港先得民心 - 顏純鈎

全文

欲得香港先得民心 - 顏純鈎

疫症未過，港澳辦中聯辦干預香港出晒面，黑警失控，瘋狂打議員打記者，來日腥風血雨難免。與此同時，「香港再出發大聯盟」草草上馬，二十三條立法甚囂塵上，九月立法會選舉，準備好ＤＱ等下流手段，一副臨戰的高姿態。

文一手武一手，如此便想收服香港？

古語說，攻心為上，攻城為下。只為攻城，解放軍陳兵境內，輕取可也；不動解放軍，另訂惡法全城戒嚴，也並非難事。至。。。。。。段，因明白佔領一個城市容易，佔領一城人心很難。

九七以還，香港人與中共一直在磨合中，二十三條立法牽動五十萬人大遊行，溫家寶親臨深圳體察香港民情，事後手。。。。。。。。華人頭一用，果然安撫了香港人，此後有多年相安無事的日子。

大局惡化從梁振英上台起，當選次日即到中聯辦謝票，脅肩諂笑奴。。。。。。。。。煲大「港獨」，反挑起本土意識，中港矛盾不斷升溫，直至佔中清場，把難看的事做盡。

此後數年，梁振英辣手執政，有權用盡，處處打壓香港人，自以為。。。。。。。。。積累，滿城地火運行，終在林鄭送中修例一事上大爆發。

中共若稍有自我反省能力，便應明白香港人心是如何一步步失去。中共。。，香港。。，中共。。，香港。。。得民心。。，失民心很。。，得。。失很。。，失。。得很。。

今日文武雙管齊下，又能如願嗎？

黑警暴力鎮壓，勇武派固然打不過，但極端勇武派會轉入地下，小股游擊，土製武裝，到處騷擾，製造事端，到時警察疲於奔命，而城市仍無一日平靜可言。

至於和理非，數百萬人血仇未報，不容輕言放棄。想收買不受溝，想壓服心不服，政府又有什麼花招，平息滿城怨氣？

人心背向，官民鬥不停，香港斷無承平之日，香港之亂波及全局，以致中共。。。。都會明白，要扭轉危局，還得先從收拾人心做起。

顏純鈎